%doc: fonts/primaria/2n prim/Juguem a escriure textos, revista 1r 2n.docx
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Juguem a escriure textos} % titol
{}
{Primaria} % seccio
{515} %pagesof
% autor: Marc Ramos
% curs: Fem Escola




\subsection*{Els serveis públics}

\subsubsection*{Com fer aquest SP: un hospital}

\begin{enumerate}

\item Portar una capsa de Kalamina.

\item Desenganxar la capsa.

\item Pintar la capsa de color
 hospital.

\item Enganxar del revés la capsa.

\item Agafar un full de paper i enganxar l’edifici.

\item Enganxar el teu propi hospital al paper, al tros de cartró.

\end{enumerate}

Ja tens el teu propi hospital!!!! 

\authorandplace{Pau}{2n de Primària}

\subsubsection*{El meu hotel}

El meu hotel és de luxe. Té un parc al jardí amb unes cordes, un gronxador i un tobogan. Hi vénen molts ocells i hi passen moltes motos i cotxes; també hi ha moltes flors i arbres. Hi treballa molta gent i hi ve molta gent.

Quan va ser la guerra, el van destruir una mica.

\authorandplace{Marc Ramos}{2n de Primària}

El meu hotel té cinc estrelles. És de color blau, verd i taronja. Té una discoteca, un parc de gespa i té gronxadors. Té divuit habitacions, té piscina a dins, destapada. La porta de l’hotel és de fusta i té un cartell a dalt de l’hotel que hi posa HOTEL. A l’habitació hi ha lliteres i s’hi veu la carretera. 

\authorandplace{Genís}{2n de Primària}

\subsubsection*{El meu hospital}

He començat fent un hospital, després he fet un arbre de plastilina, un ocellet també de plastilina i un camí. També he fet un fanal amb colors barrejats; també he fet una muralla que ocupava un racó, però abans de fer això, a l’hospital he pintat una creu a la paret. Al terra he fet una creu de plastilina. També hi he escrit SALA DE CURAR LA GENT

\authorandplace{Pau}{2n de Primària}

\subsubsection*{La meva escola}

La meva escola l’he fet agafant una caixa de cartró una mica petita. L’he obert, l’he pintat, li he fet les finestres i l’he tancat. Després he agafat un tros de cartró i li he enganxat un tros de paper. Per últim, he agafat plastilina per decorar el paper. Ah! I també he enganxat l’escola al tros de paper.

\authorandplace{Carla H.}{2n de Primària}

\subsubsection*{El meu parc de bombers}

El meu servei públic és el parc de bombers. És una caixa de medicaments que la hem obert perquè no ens molestin les lletres, i després hem pintat la caixa. La vam pintar i hi vam fer tots els detalls, com ara finestres, habitacions i moltes coses més. Ens ho vam passar molt bé, però que molt bé, encara que no està acabada del tot, i tots hem fet una cosa diferent. 

\authorandplace{Julen}{2n de Primària}

\subsection*{Fem panellets de xocolata}

Ingredients: dues culleradetes de mantega fossa. 250g de cacau en pols. 10 melindros. 5 cullerades soperes de llet. Fideus de xocolata. Ametlles pelades i crues.

Primer ens hem de rentar les mans i ens asseiem a taula; ens donen un bol amb els melindros i els esmicolem i posem la mantega desfeta i la llet i seguim esmicolant; després posem cacau en pols i ho amassem ben amassat. Fem una bola i agafem un pessic i fem una boleta i ho arrebossem amb fideus de xocolata i li posem una ametlla. 

\authorandplace{Iker}{2n de Primària}

Ens vam rentar les mans i uns nens vam anar al menjador i els altres es van quedar a la pista. Quan vam entrar al menjador ens vam seure per parelles. Llavors vam esmicolar els melindros. Després l’Anna ens va posar la mantega. Quan va posar la mantega, el Pere ens va posar la llet i hi vam posar cacau en pols també. Va quedar una massa i vam fer boletes i les vam arrebossar amb els fideus de xocolata i els vam donar a les mestres i elles li van posar l’ametlla. 

\authorandplace{Ariadna}{2n de Primària}

Abans de fer panellets, ens rentem les mans. Quan tenim les mans netes, ens donen un bol i ens posem per parelles; a mi em va tocar la Clara. 

Ens van posar 10 melindros dins del bol i els vam esmicolar. Després ens van posar la mantega i ho vam barrejar i ens van posar la llet i el cacau en pols. Quan ho vam barrejar tot bé, va quedar la massa marró. 


\authorandplace{Laia}{2n de Primària}
\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/panellets2.JPG}


\end{news}
